# JS 库

JavaScript 库 - jQuery、Prototype、MooTools。

## JavaScript 框架（库）

JavaScript 高级程序设计（特别是对浏览器差异的复杂处理），通常很困难也很耗时。

为了应对这些调整，许多的_JavaScript \(helper\) 库_应运而生。

这些 JavaScript 库常被称为_JavaScript 框架_。

在本教程中，我们将了解到一些广受欢迎的 JavaScript 框架：

* jQuery
* Prototype
* MooTools

所有这些框架都提供针对常见 JavaScript 任务的函数，包括动画、DOM 操作以及 Ajax 处理。

在本教程中，您将学习到如何开始使用它们，来使得 JavaScript 编程更容易、更安全且更有乐趣。

## jQuery

jQuery 是目前最受欢迎的 JavaScript 框架。

它使用 CSS 选择器来访问和操作网页上的 HTML 元素（DOM 对象）。

jQuery 同时提供 companion UI（用户界面）和插件。

许多大公司在网站上使用 jQuery：

* Google
* Microsoft
* IBM
* Netflix

如需更深入地学习 jQuery，请访问我们的[jQuery 教程](http://www.w3school.com.cn/jquery/index.asp)。

## Prototype

_Prototype_是一种库，提供用于执行常见 web 任务的简单 API。

_API_是应用程序编程接口（Application Programming Interface）的缩写。它是包含属性和方法的库，用于操作 HTML DOM。

Prototype 通过提供类和继承，实现了对 JavaScript 的增强。

## MooTools

_MooTools_也是一个框架，提供了可使常见的 JavaScript 编程更为简单的 API。

MooTools 也含有一些轻量级的效果和动画函数。

## 其他框架

下面是其他一些在上面未涉及的框架：

_YUI_- Yahoo! User Interface Framework，涵盖大量函数的大型库，从简单的 JavaScript 功能到完整的 internet widget。

_Ext JS_- 可定制的 widget，用于构建富因特网应用程序（rich Internet applications）。

_Dojo_- 用于 DOM 操作、事件、widget 等的工具包。

_script.aculo.us_- 开源的 JavaScript 框架，针对可视效果和界面行为。

_UIZE_- Widget、AJAX、DOM、模板等等。

## CDN - 内容分发网络

您总是希望网页可以尽可能地快。您希望页面的容量尽可能地小，同时您希望浏览器尽可能多地进行缓存。

如果许多不同的网站使用相同的 JavaScript 框架，那么把框架库存放在一个通用的位置供每个网页分享就变得很有意义了。

CDN \(Content Delivery Network\) 解决了这个问题。CDN 是包含可分享代码库的服务器网络。

Google 为一系列 JavaScript 库提供了免费的 CDN，包括：

* jQuery
* Prototype
* MooTools
* Dojo
* Yahoo! YUI

如需在您的网页中使用 JavaScript 框架库，只需在 &lt;script&gt; 标签中引用该库即可：

### 引用 jQuery

```text
<
script src="https://ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.8.3/jquery.min.js"
>
<
/script
>
```

## 使用框架

在您决定为网页使用 JavaScript 框架之前，首先对框架进行测试是明智的。

JavaScript 框架很容易进行测试。您无需在计算机上安装它们，同时也没有安装程序。

通常您只需从网页中引用一个库文件。

在本教程的下一章，我们会为您完整地讲解 jQuery 的测试过程。

* 
